\section{Famille Romanov \index[noms]{Romanov, Peter\_III} /  \index[noms]{, Catherine\_II the\_Great}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1300_I1299}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Peter\_III Romanov \index[noms]{Romanov, Peter\_III}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1728}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le seul enfant de Charles Frederick of\_Holstein-  \index[noms]{, Charles Frederick of\_Holstein-} \textit{[1700 - 1739]} et de Anna Petrovna Romanov \index[noms]{Romanov, Anna Petrovna} \textit{[1708 - 1728]}.
Il n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Sa m\`{e}re, Anna Petrovna Romanov \index[noms]{Romanov, Anna Petrovna} \textit{[1708]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1728}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 0 ans.
Son p\`{e}re, Charles Frederick of\_Holstein-  \index[noms]{, Charles Frederick of\_Holstein-} \textit{[1700]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1739}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 11 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{samedi 17 juillet 1762}, \`{a} l'\^{a}ge de 34 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Catherine\_II the\_Great  \index[noms]{, Catherine\_II the\_Great}} naquit le \textit{lundi 02 mai 1729}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de Christian Augustus  \index[noms]{, Christian Augustus} \textit{[1690 - 1747]} et de Joanna  \index[noms]{, Joanna} \textit{[1712 - 1760]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son p\`{e}re, Christian Augustus  \index[noms]{, Christian Augustus} \textit{[1690]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1747}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 17 ans.
Sa m\`{e}re, Joanna  \index[noms]{, Joanna} \textit{[1712]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1760}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 30 ans.
Son \'{e}poux, Peter\_III Romanov \index[noms]{Romanov, Peter\_III} \textit{[1728]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 17 juillet 1762}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 33 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{jeudi 17 novembre 1796 (septidi 27 brumaire de l'an V)}, \`{a} l'\^{a}ge de 67 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1300_I1299.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1745}, Peter\_III Romanov \index[noms]{Romanov, Peter\_III}\textit{[1728]}, \^{a}g\'{e} de 17 ans, \'{e}pousa Catherine\_II the\_Great  \index[noms]{, Catherine\_II the\_Great}\textit{[02 mai 1729]}, \^{a}g\'{e}e de 15 ans.
Ils eurent 1 enfant : Paul\_I Romanov \index[noms]{Romanov, Paul\_I} \textit{[1754 \footnote{.} - 1801 \footnote{.}]}.
\clearpage
